{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024314",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안동 어담리 선돌"
    },
    "text": "安東御潭里ソンドル (안동 어담리 선돌)\\n\n漁潭里には3基の仙石があります。1つ目の仙石は造山村入口道路沿いに位置しています。2つ目の仙石は原語潭村の東側から約1.2km離れた道路沿いにあります。そして、3つ目の仙石は大物億村から西南に150m離れた古木の下にあります。 1番目の仙石の寸法は高さ1.37m、幅0.32m、厚さ0.24mです。2番目の仙石は高さ1.25mで、上面幅1.05m、底面幅0.6m、厚さ0.25mとなっており、逆はしご型の板の形状をしています。2番目の仙石の前後面上段には、横方向に幅10㎝、深さ3㎝程度の溝が刻まれています。前面溝の長さは15㎝であり、裏面のものは約50㎝の長さです。 3番目の仙石は平らな石材の上に建てられており、高さ1.09m、幅0.47m、厚さ0.24mの四角柱の形状をしています。 仙石は先史時代の巨石文化遺跡であり、信仰の対象や特定目的のために地上に立てられた柱状の石です。安東地域のソンドルは、主に村の入口の平地や低い丘に建てられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "仙石が何基あるのですか？",
            "answer": "漁潭里には3基の仙石があります。"
        },
        {
            "question": "1番目の仙石はどこに位置していますか？",
            "answer": "1つ目の仙石は造山村入口道路沿いに位置しています。"
        },
        {
            "question": "2番目の仙石はどこにありますか？",
            "answer": "2つ目の仙石は原語潭村の東側から約1.2km離れた道路沿いにあります。"
        },
        {
            "question": "3番目の仙石はどこにありますか？",
            "answer": "そして、3つ目の仙石は大物億村から西南に150m離れた古木の下にあります。"
        },
        {
            "question": "1番目の仙石の寸法はどれくらいですか？",
            "answer": "1番目の仙石の寸法は高さ1.37m、幅0.32m、厚さ0.24mです。"
        },
        {
            "question": "2番目の仙石の形状はどのようですか？",
            "answer": "2番目の仙石は逆はしご型の板の形状をしています。"
        },
        {
            "question": "2番目の仙石に刻まれている溝はどのような形状ですか？",
            "answer": "2番目の仙石の前後面上段には、横方向に幅10㎝、深さ3㎝程度の溝が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "3番目の仙石の形状はどのようですか？",
            "answer": "3番目の仙石は四角柱の形状をしており、高さ1.09m、幅0.47m、厚さ0.24mです。"
        },
        {
            "question": "仙石は何のために建てられたものですか？",
            "answer": "仙石は先史時代の巨石文化遺跡であり、信仰の対象や特定目的のために地上に立てられた柱状の石です。"
        },
        {
            "question": "安東地域のソンドルはどこに主に建てられていますか？",
            "answer": "安東地域のソンドルは主に村の入口の平地や低い丘に建てられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 330,
        "QA": 385
    }
}